---
title: 象牙塔架构师和务实架构师
origin: 1.6 务实的架构 
---

一、象牙塔架构师

架构追求高度抽象，以做到更灵活的跨平台移植，并更少地关联硬件、网络、电子和光子等复杂细节。

这种方法的极端形式（追求完美的终极愿景）会造就一座“象牙塔”——一间 Kubrickesque 式的整洁房间，盒子和箭矢装饰着每面墙，超然不俗的大师居住在这里。命令从象牙塔发出，降临在劳苦的程序员身上。

象牙塔架构一旦完成，系统就不允许任何改进，每部分都将完美地适应其角色。

> 不愿倾听团队成员意见（也一定不愿倾听用户的声音）。

二、务实架构师

与程序员们同心协力，甚至成为其中一员。他们会不断思考变化的原因，毫不犹豫地去抽象或者摒弃那些不合适的部分。

他们更喜欢讨论诸如内存使用、CPU 需求、带宽要求，以及超线程和 CPU 绑定的优缺点等问题。

务实架构师所构建的每个组件都可以轻松地应对当前的问题，他们知道根据系统压力随时间变化的方式，哪些模块将被替换掉。